---
aid: 9025
zid: 547203
title: "请问信鸽的通讯距离是多少？信鸽会在海上迷路吗？"
author: 波尔布特
date: 2014-06-18 18:29:17+07:00
lastmod: 2014-06-18 21:43:00+07:00
---

波尔布特 于 2014-6-18 18:29:17 发表了：

关于信鸽的通讯距离，请告知一般距离和通常能达到的最大距离。

正在考虑让福建的间谍通过信鸽传情报到有电台的高雄。

---

一丝不挂 acfun 于 2014-6-18 18:42:58 发表了：

迷路不会的,信鸽根据地球磁场定位,很准确的.

---

eumenes 于 2014-6-18 20:37:40 发表了：

信鸽的价值也就比没有强一点点。

十七世纪猛禽的数量比现在多出几个数量级，送出三只只怕要被捉去两只。

---

eumenes 于 2014-6-18 20:37:57 发表了：

信鸽的价值也就比没有强一点点。

十七世纪猛禽的数量比现在多出几个数量级，送出三只只怕要被捉去两只。

---

liutom2 于 2014-6-18 21:43:21 发表了：

_本帖最后由 liutom2 于 2014-6-18 21:46 编辑_

您这是一点常识都没有就来问呀。

信鸽送信是利用归巢特性，也就是鸽子会飞回自己的窝。

要利用鸽子送信，你得在高雄养一大群鸽子，然后定期派人运送装在笼子里的若干只鸽子给那个所谓的间谍，这个间谍要送信的时候就把情报绑在鸽子腿上放走，鸽子就会凭自己的磁性导航系统努力飞回自己在高雄的窝。能找到上千公里外自己窝的鸽子都是极品，在比赛的时候基本上都有资格夺冠，而一般这种比赛放出去 100 只，估计也就有一半能找回来的，剩下的不是让吃了就是自己玩去了。在历史上用鸽子做通讯的，通常距离都不会特别远，几十到几百公里吧，再远了可靠性就很差了。

给你贴个现代信鸽比赛的。

**重庆信鸽 1000 公里归巢难 难于上青天**

2011-6-9 13:11:41&nbsp;&nbsp;来源：

天枭 96121

&nbsp;&nbsp;文章出处：
原创文章
&nbsp;&nbsp;点击数：
6893
&nbsp;&nbsp;
[url=][/url]

“蜀道难、难于上青天”。但是今年重庆 1000 公里赛事比上青天还要难。2011 年重庆市信鸽协会，经过 30 多个区市县调查统计，将取消的 1000 公里通讯赛，继续举办。重庆养鸽人真有种，“明知山有虎，偏向虎山行”。经过决策决定，1000KM 比赛地点定在—甘肃省永昌镇（部分区县 1100 公里以上）。此次 1000 公里比赛由市鸽协统一组织，以各区、县为单位集鸽(不收散鸽)。2011 年 6 月 1 日“儿童节”，在重庆市渝中区大田湾体育场游泳馆旁，下午 13 时至 17 时集鸽了。集鸽完毕，539 羽“远征军”带着重庆鸽友的祝福，由于 500 公里“秦岭战役”、兰州 800 公里之战，归巢鸽就不多了。收队多，出征少。为了此次赛事圆满成功，重庆市信鸽协会副主席王桦亲自带队，远征甘肃永昌。赛鸽车途径秦岭、河西走廊、沙漠戈壁，司放员在途中每天喂食、水两次，经过精心照料和车行的颠簸。2011 年 6 月 3 日下午 16 时 30 分左右到达甘肃永昌。

永昌地处河西走廊东部、祁连山北麓、阿拉善台地南缘。东邻武威、北接金川、西迎山丹、南与肃南接壤。位于东经 101°04′——102°43′，北纬 37°47′——38°39′。东西最长距离 144.8 公里，南北最宽距离 144.55 公里，总面积 7439.27 平方公里，总人口 24.3 万人，辖于中国镍都——甘肃省金昌市。下辖 6 镇 4 乡，111 个行政村，917 个村民小组，10 个社区。境内地势以山地、平原为主，与戈壁沙漠东西展开，南北山岭夹峙，相间排列，山地平川交错，绿洲荒漠绵延。最低海拔 1452 米，最高海拔 4442 米，平均海拔 2000 米，耕地海拔 1452 ～ 2400 米。鸽友：这样的山地 1000 公里信鸽赛事，与平原 1000 公里赛事区别何在？参赛鸽是“勇士”，归巢鸽是“英雄”，比蜀道上青天还难吧？！

2011 年 6 月 4 日 6 时 10 分， 成败“一声令下”，准时开笼放飞，放飞地坐标是：东经 101 度，58 分，00 秒；北纬 38 度，14 分，52 秒。539 羽“勇士”破闸而出，踏上回归的征程！

到目前发稿为止：全重庆市 539 羽“征战勇士”，仅有重庆市铜梁县信鸽协会熊泽良会员，饲养的一羽足环为：CHN2009－31－299185，雨点，黄眼，雄鸽。于 2011 年 6 月 7 日下午 17 时 02 分艰难归巢。获得本次 1000 公里赛事“伯马冠军”。也是全重庆市 1000 公里唯一归巢鸽。为此：向铜梁县信鸽协会熊泽良会员表示祝贺！！

同时感谢司放人员！感谢市鸽协王桦副主席提供拍摄的现场照片。

注意，2011 年 6 月 4 日早上 6 点放飞了 539 只鸽子，3 天后即 6 月 7 日下午 5 点才有一只鸽子归巢。这破东西跟电台比就是彻底的垃圾。

---
